<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="app_name">CookAdvisor</string>
	<string name="Cancel">Відміна</string>
	<string name="Delete">Видалити</string>
	<string name="add">Додати</string>
	<string name="advice_label">Порада</string>
	<string name="beans">квасоля</string>
	<string name="beet">Буряк</string>
	<string name="brown_rice">Рис коричневий</string>
	<string name="buckwheat">Гречка</string>
	<string name="carrot">Морква</string>
	<string name="chicken">куриця</string>
	<string name="chicken_breasts">Куриця (грудка)</string>
	<string name="corn">Кукурудза</string>
	<string name="delete">ВИДАЛИТИ</string>
	<string name="done">Готово!</string>
	<string name="dried_beans">Квасоля сушена</string>
	<string name="edit">Редагувати</string>
	<string name="egg">яйце</string>
	<string name="egg_hard">Яйце вкруту</string>
	<string name="egg_medium">Яйце в мішечок</string>
	<string name="egg_soft">Яйце некруто</string>
	<string name="fish">Риба</string>
	<string name="hint_advice">Будь-ласка, введіть Вашу пораду</string>
	<string name="hint_data">Будь-ласка, заповніть всі поля</string>
	<string name="hint_time">Будь-ласка, введіть правильний час</string>
	<string name="hint_title">Будь-ласка, введіть назву</string>
	<string name="hours">ГОД</string>
	<string name="is_preparing">готується</string>
	<string name="min">ХВ</string>
	<string name="no_advices">Немає поради</string>
	<string name="oat">вівсян</string>
	<string name="pasta">Паста</string>
	<string name="peas">горох</string>
	<string name="peas_dried">Горох сушений</string>
	<string name="peas_fresh">Горох свіжий</string>
	<string name="porridge">Вівсяна крупа </string>
	<string name="potato">Картопля</string>
	<string name="reset_time">СТОП</string>
	<string name="rice">рис</string>
	<string name="rolled_oats">Вівсяні пластівці</string>
	<string name="sausage">Сосиски</string>
	<string name="save">ЗБЕРЕГТИ</string>
	<string name="sec">СЕК</string>
	<string name="start">СТАРТ</string>
	<string name="title">Назва:</string>
	<string name="white_rice">Рис білий</string>

	<string name="advice_egg_soft">Яйце некруто - це коли білок почав тверднути,
		а жовток рідкий. Обережно опустіть яйця в киплячу воду, щоб вони були повністю у воді.
		Додайте трохи солі у воду - це допоможе очистити яйця від шкаралупи. Встановіть таймер.
		Після 3 хвилин, шумівкою вийміть яйця з окропу і опустіть в холодну воду. Зробіть отвір
		у шкарлупі досить великий, щоб помістилася ложка. Або використовуйте яєчні ножиці, якщо
		вони у вас є. Подавайте яйце в спеціальній підставці.
	</string>
	<string name="advice_egg_medium">Яйце в мішечок - білок твердий, жовток ще вологий,
		оранжевого кольору. Обережно опустіть яйця в киплячу воду, щоб вони були повністю у воді.
		Додайте трохи солі у воду - це допоможе очистити яйця від шкаралупи. Встановіть таймер.
		Після звукового сигналу, шумівкою вийміть яйця з окропу і опустіть в холодну воду.
		Розбийте шкаралупу об дошку або за допомогою ложки. Якщо яйце чиститься погано,
		спробуйте чистити під проточною водою. Чим свіже яйце, тим складніше воно чиститься.
	</string>
	<string name="advice_egg_hard">Яйце вкруту - жовток повністю твердий, світло-жовтий, розсипчастий,
		без зеленого або сірого кільця навколо, що буває якщо яйце переварити. Обережно опустіть яйця
		в киплячу воду, щоб вони були повністю у воді. Додайте трохи солі у воду - це допоможе
		очистити яйця від шкаралупи. Встановіть таймер. Після звукового сигналу, шумівкою вийміть
		яйця з окропу і опустіть в холодну воду. Розбийте шкаралупу об дошку або за допомогою ложки.
		Якщо яйце чиститься погано, спробуйте чистити під проточною водою. Чим свіже яйце, тим
		складніше воно чиститься.
	</string>
	<string name="advice_pasta">Візьміть велику каструлю добре підсоленої води і доведіть до кипіння.
		Соліть воду щедро - тільки 10 відсотків солі буде поглинено пастою. Варіть пасту відповідно
		до інструкції на упаковці до стану аль денте (як правило, це близько 10 хвилин). Додайте
		у воду ложку соняшникової олії і періодично перемішуйте щоб уберегти пасту від злипання
		і прилипання до дна каструлі. Після приготування, злийте воду, але не промивайте. Струсніть
		друшляк, щоб видалити зайву воду. Поверніть пасту в ще теплу каструлю і перемішайте з
		приготованим заздалегідь соусом. Подавайте пасту до столу поки вона тепла :).
	</string>
	<string name="advice_sausage">Заповніть каструлю достатньою кількістю води, щоб покрити сосиски.
		Для 4 сосисок 4 склянки води (близько 1 літра) буде достатньо. Обережно опустіть сосиски в
		киплячу воду, можна скористатися щипцями. Варіть на середньому вогні. Встановіть таймер!
		Після звукового сигналу зніміть каструлю з вогню і залийте ненадовго холодною водою, потім
		зніміть целофанову оболонку, якщо вона є. Подавайте сосиски з будь-якою комбінацією гірчиці,
		кетчупу, цибулі, помідор, сиру, або квашеної капусти.
	</string>
	<string name="advice_potato">Ви можете варити картоплю цілою або скибочками. Переконайтеся, що
		вся картопля або скибочки приблизно однакового розміру. Тоді всі вони будуть вариться
		однаковий час. Ви можете варити картоплю як очищену так і з шкіркою (в мундирі). Картоплю
		покласти в холодну підсолену воду (на півкіло картоплі, покритої доверху водою – чайна ложка),
		щоб уникнути розварювання. При варінні картопля (і чищена, і в мундирі) має бути повністю
		покритий водою. Картоплю після закипання води варять на тихому вогні. Встановіть таймер!
		Різана картопля готується швидше, ніж ціла; дрібна швидше, ніж велика. Почніть перевіряти
		картоплю після 5 хвилин кипіння. Більшість картоплі буде готова через 15–20 хвилин.
		Перевірити картоплю на готовність можна проткнувши її виделкою. Якщо картопля легко повністю
		протикається виделкою - значить вона готова. Потім злийте воду, і остудіть.
	</string>
	<string name="advice_corn">Кукурудзяні качани перед варінням помити й очистити від брудного листя.
		Чисте листя не видаляйте, воно додасть апетитний запах вареній кукурудзі. Качани кукурудзи
		варіть в товстостінній каструлі, закладіть кукурудзу в холодну воду. Кукурудзу варити під
		щільно закритою кришкою, вода повинна на пару сантиметрів покривати кукурудзу. Варити харчову
		кукурудзу 15 хвилин після закипання. Визначайте готовність кукурудзи на смак, або перевіривши
		м\'якість кукурудзяних зерен виделкою. Після варіння кукурудзу залиште настоятися в каструлі
		під кришкою 10 хвилин. Готову кукурудзу натріть вершковим маслом, сіллю і спеціями. Подавайте
		варену кукурудзу до столу гарячою.
	</string>
	<string name="advice_rice">Добре промийте рис, поки вода не стане чистою. Злийте. Покладіть в
		каструлю з подвійною кількістю води і невеликою кількістю солі, перемішайте один раз. Для
		більшості видів рису використовуйте співвідношення однієї склянки рису до двох склянкок води.
		Розраховуйте порцію в розмірі півсклянки сирого рису на людину. Встановіть таймер! Не мішайте
		рис під час варіння - це робить його в\'язким. Не варіть рис на занадто сильному вогні -
		він може пригоріти до дна, перш ніж інша частина рису буде готова. Накрийте каструлю і
		варіть на тихому вогні. Не відкривайте кришку, поки рис вариться - це впливає на час
		приготування. Дочекайтеся звукового сигналу, якщо в каструлі залишилася вода, злийте її.
		Вимкніть вогонь і дайте рису постояти кілька хвилин накритим. Зніміть кришку і розмішайте
		виделкою, залиште висохнути протягом декількох хвилин. Подавайте до столу. Рис, що залишився,
		можна зберігати в холодильнику протягом кількох днів.
	</string>
	<string name="advice_carrot">Багато поживних речовин моркви знаходиться поблизу її поверхні, тому
		краще не чистити морквину повністю, а просто ретельно вимити в теплій воді. Помістіть моркву
		в каструлю з холодною водою: овочі повинні бути тільки трохи покриті водою, щоб звести до
		мінімуму втрати поживних речовин. Встановіть таймер. Доведіть воду до кипіння. Готувати,
		накривши кришкою, поки морква не буде готова. Пробуйте готовність виделкою - готова морква
		легко протикається. Злийте воду, викладіть моркву в друшляк щоб остудити. Акуратно тримаючи
		моркву перед собою, зчистить шкірку - вона досить легко сходить при найменшому натисканні
		ножа. Очищену варену моркву можна використовувати як гарнір, як інгредієнт до салатів або в
		інших кулінарних цілях.
	</string>
	<string name="advice_chicken">Курку, якщо заморожена, розморозити. У каструлю налити воду - так,
		щоб покривала курку з запасом в пару сантиметрів. Посолити воду (на кожен літр води по чайній
		ложці солі). Опустити курячу грудку в каструлю. За смаком, додати цибулину, очищену моркву,
		часник. Готова куряча грудка повинна бути білою і легко розриватися. Відварна курка може бути
		подана як самостійна страва, тоді можна прикрасити відварну курку спеціями і зеленню, і подати
		разом з овочами, соусом, вершками. Рідина, що використовується для приготування курки може бути
		не тільки проста вода, а також яблучний сидр, біле сухе вино, або їх комбінації.
	</string>
	<string name="advice_peas_fresh">Свіжий горох промити і вилущити зерна. Для цього зробити
		поздовжній розріз нігтем уздовж стручка, розкрити його і відокремити зерна. Жовті і зморщені
		боби викинути. Налити в каструлю 2/3 об\'єму холодної води і довести до кипіння. Засипати
		зерна гороху в окріп, накрити каструлю кришкою і варити на середньому вогні до готовності.
		Свіжий горох варити 3 хвилини, заморожений - 4 хвилини. Відварний горох відкинути на друшляк
		і промити проточною холодною водою. Приготовлені зерна можна використовувати як самостійну
		страву або як добавку в гарніри, супи і салати.
	</string>
	<string name="advice_peas_dried">До варіння горох необхідно перебрати і замочити у воді (так,
		щоб вода покривала повністю горох) 4–10 годин. Промити горох в друшляку кілька разів і злити
		воду. На 1 склянку гороху необхідно налити в каструлю 4 склянки холодної води, поставити на
		вогонь. Коли вода закипить, всипати промитий горох. Додати в каструлю 1 столову ложку
		соняшникової олії - тоді горох швидше приготується. При варінні гороху, якщо утвориться
		піна - необхідно знімати її за допомогою ложки або шумівки. Варити горох на тихому вогні
		з привідкритою кришкою. При варінні гороху, якщо вода википіла і потрібно додати ще - додають
		тільки окріп! Посолити горох за 10 хвилин до кінця варіння (на 1 склянку гороху - чайна
		ложка солі без гірки). З вареного гороху можна приготувати пюре або горохову кашу.
	</string>
	<string name="advice_porridge">Вівсяна крупа і геркулес (вівсяні пластівці) - це зовсім не одне
		і те ж. Саме в необробленій вівсяній крупі міститься велика кількість мікроелементів і
		вітамінів, хоча спосіб приготування вівсяної крупи займає більше часу. Співвідношення
		крупи до води: 1 склянка крупи до 3 або 4 склянок води. Доведіть воду до кипіння, засипте
		крупу, варіть на середньому вогні, включіть таймер. Починайте пробувати готовність після
		20 хвилин кип\'ятіння. Чим довше варите, тим ніжніше буде каша. Періодично помішуйте, щоб
		запобігти підгорання. Можете додати трохи солі або масла. Інші добавки, такі як молоко,
		мед, ягоди та горіхи краще залишити на кінець. Готову кашу можна зберігати в герметичному
		контейнері в холодильнику до тижня. Овес загусне в холодильнику, додайте трохи молока або
		води перед вживанням.
	</string>
	<string name="advice_buckwheat">Перед варінням гречку необхідно перебрати і промити, щоб в
		готову гречку не потрапили камінчики і сміття. Налити в каструлю холодної води - в 2,5 рази
		більше, ніж гречки. Посолити воду - пів чайної ложки солі. Засипати гречку в киплячу воду
		і варити на тихому вогні під кришкою, поки рідина не вбереться. Це повинно зайняти близько
		20 хвилин. Вимкніть вогонь і дайте гречці постояти під кришкою, поки вся вода не вбереться
		(близько 5 хвилин). Перемішайте виделкою і подавайте з маслом.
	</string>
	<string name="advice_rolled_oats">Стандартні пропорції вівсяних пластівців і рідини – 1:3.
		Наприклад, на півсклянки вівсяних пластівців вливають півтори склянки рідини. У цьому
		випадку вийде рідка каша, здатна вгамувати ранковий голод. Для в\'язкої каші використовують
		пропорції 1:2 (на півсклянки пластівців 1 склянку рідини), для густої – 1:1,5. Під рідиною
		мається на увазі вода або молоко, або ж їх суміш у довільному співвідношенні. Для смачної,
		але не дуже калорійної вівсяної каші рекомендується використовувати навпіл воду і молоко.
		Воду довести до кипіння, додати вівсяні пластівці, перемішати, на повільному вогні варити
		3–5 хвилин, постійно помішуючи. Потім додати молоко, масло, ще раз перемішати і зняти з
		вогню. Як смакову добавку, в вівсяну кашу можна додати цукор, мед, яблука, банани, сухофрукти
		та горіхи.
	</string>
	<string name="advice_beet">Заповніть каструлю водою і додайте трохи солі. Доведіть воду до
		кипіння. Буряк не чистити і не зрізати хвостика. Ретельно вимити буряк за допомогою щіточки.
		Викладіть буряк в каструлю і зменшіть вогонь до невеликого. Накрийте каструлю кришкою і
		включіть таймер. Після звукового сигналу перевірити провареність буряка, проткнувши буряк
		виделкою: варений буряк легко протикається. Якщо виделка погано входить в буряк, поварити
		ще 10 хвилин і знову перевірити готовність. Готовий буряк залити холодною водою і залишити
		на 10 хвилин. Очистіть охолоджений буряк і використовуйте згідно Вашим рецептом.
	</string>
	<string name="advice_beans">Перед варінням квасолю необхідно перебрати, промити і вимочувати в
		холодній воді (на 1 склянку квасолі – 2 склянки води) протягом 8–12 годин. Злийте воду, в
		якій замочувалася квасоля, промийте. Варіть квасолю у свіжій холодній воді (на 1 склянку
		квасолі слід взяти 3 склянки води). На початку варіння у воду варто влити декілька столових
		ложок олії, щоб квасоля варилася при температурі трохи вище 100 градусів. Це додасть квасолі
		особливу м\'якість. Доведіть до кипіння і варіть на тихому вогні. Увімкніть таймер, варіть
		протягом однієї години, а потім почніть перевіряти ступінь готовності. Під час приготування
		потрібно уважно стежити за рівнем води в каструлі і відразу доливати невелику кількість
		окропу. Залежно від віку, розміру і виду, приготування квасолі може зайняти від 1 до 3 годин.
		Будьте терплячими. Коли квасоля стане м\'якою, але все ще не повністю готовою, посоліть
		(на 1 склянку квасолі - 1 чайна ложка солі). Продовжуйте варити поки квасоля не стане ніжною.
		Щоб квасоля не гірчила, під час варіння (приблизно через годину) можна замінити воду і варити
		до готовності. Це допоможе не тільки уникнути гіркуватого присмаку, зберегти колір бобів,
		але і зварити їх швидше. Готова квасоля повинна бути м\'якою і добре розминатися виделкою.
		Ще один спосіб перевірки - подути на квасолю відразу ж після того, як дістали з каструлі.
		Якщо на ній лопне шкурка - значить готова.
	</string>
	<string name="advice_fish">Варити можна будь-який вид риби. Якщо риба заморожена - розморозити,
		випатрати нутрощі, почистити. Вимийте рибу в холодній воді. Заповніть каструлю холодною водою,
		щоб покрити всю рибу. Додайте у воду 1 чайну ложку солі і 1 чайну ложку лимонного соку. Якщо
		у вас немає лимонного соку, можете замінити його оцтом. Помістіть рибу в каструлю, і доведіть
		воду до кипіння на сильному вогні. Коли вода закипить продовжуйте варити на повільному вогні.
		Для більш багатого смаку, можна додати цибулю і моркву, сіль, перець. Варити рибу, поки вона
		не буде готова. Як правило, для більш великої риби, такої як короп або сом, час готовності
		дорівнює приблизно 8 хвилин на кожні 450 грам риби, для дрібних риб - 5 хвилин на кожні 450
		грам риби. Після готовності вийняти рибу шумівкою, покласти на тарілку і скропити лимонним
		соком.
	</string>
</resources>