<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="app_name">CookAdvisor</string>
	<string name="Cancel">Отмена</string>
	<string name="Delete">Удалить</string>
	<string name="action_share"></string>
	<string name="add">Добавить</string>
	<string name="advice_label">Совет</string>
	<string name="beans">фасоль</string>
	<string name="beet">Свекла</string>
	<string name="brown_rice">Рис коричневый</string>
	<string name="buckwheat">Гречка</string>
	<string name="carrot">Морковь</string>
	<string name="chicken">курица</string>
	<string name="chicken_breasts">Курица (грудка)</string>
	<string name="corn">Кукуруза</string>
	<string name="delete">УДАЛИТЬ</string>
	<string name="done">готово!</string>
	<string name="dried_beans">Фасоль сушеная</string>
	<string name="edit">Редактировать</string>
	<string name="egg">яйцо</string>
	<string name="egg_hard">Яйцо вкрутую</string>
	<string name="egg_medium">Яйцо в мешочек</string>
	<string name="egg_soft">Яйцо всмятку</string>
	<string name="fish">Рыба</string>
	<string name="hint_advice">Пожалуйста, введите Ваш совет</string>
	<string name="hint_data">Пожалуйста, заполните все поля</string>
	<string name="hint_time">Пожалуйста, введите правильное время</string>
	<string name="hint_title">Пожалуйста, введите название</string>
	<string name="hours">ЧАС</string>
	<string name="is_preparing">готовится</string>
	<string name="min">МИН</string>
	<string name="no_advices">Нет совета</string>
	<string name="oat">овсян</string>
	<string name="pasta">Паста</string>
	<string name="peas">горох</string>
	<string name="peas_dried">Горох сушеный</string>
	<string name="peas_fresh">Горох свежий</string>
	<string name="porridge">Овсяная крупа</string>
	<string name="potato">Картофель</string>
	<string name="reset_time">СТОП</string>
	<string name="rice">рис</string>
	<string name="rolled_oats">Овсяные хлопья</string>
	<string name="sausage">Сосиски</string>
	<string name="save">СОХРАНИТЬ</string>
	<string name="sec">СЕК</string>
	<string name="start">СТАРТ</string>
	<string name="title">Название:</string>
	<string name="white_rice">Рис белый</string>
	<string name="advice_egg_soft">Яйцо всмятку - это когда белок начал затвердевать, а желток жидкий. Осторожно опустите яйца в кипящую воду, чтобы они были полностью в воде. Добавьте немного соли в воду - это поможет очистить яйца от скорлупы. Установите таймер. После 3 минут, шумовкой достаньте яйца из кипятка и опустите в холодную воду. Сделайте отверстие в скорлупе достаточно большое, чтобы поместилась ложка. Или используйте яичные ножницы, если они у вас есть. Подавайте яйцо в специальной подставке.</string>
	<string name="advice_egg_medium">Яйцо вмешочек - белок твердый, желток еще влажный, оранжевого цвета.  Осторожно опустите яйца в кипящую воду, чтобы они были полностью в воде. Добавьте немного соли в воду - это поможет очистить яйца от скорлупы. Установите таймер! После окончания таймера, шумовкой достаньте яйца из кипятка и опустите в холодную воду. Разбейте об разделочную доску либо с помощью ложки яичную скорлупу.  Если яйцо чистится плохо, попробуйте чистить под проточной водой. Чем свежее яйцо, тем сложнее оно чистится.</string>
	<string name="advice_egg_hard">Яйцо вкрутую - желток полностью твердый, светло-желтый, рассыпчатый, без зеленого или серого кольца вокруг, что бывает если яйцо переварить. Осторожно опустите яйца в кипящую воду, чтобы они были полностью в воде. Добавьте немного соли в воду - это поможет очистить яйца от скорлупы. Установите таймер! После окончания таймера, шумовкой достаньте яйца из кипятка и опустите в холодную воду. Разбейте об разделочную доску либо с помощью ложки яичную скорлупу.  Если яйцо чистится плохо, попробуйте чистить под проточной водой. Чем свежее яйцо, тем сложнее оно чистится.</string>
	<string name="advice_pasta">Возьмите большую кастрюлю хорошо подсоленной воды и доведите до кипения. Солите воду щедро - только 10 процентов соли будет поглощена пастой. Варите пасту в соответствии с инструкцией на упаковке до состояния аль денте (как правило, это около 10 минут). Добавьте в воду ложку подсолнечного масла и периодически перемешивайте чтобы уберечь пасту от слипания и прилипания ко дну кастрюли. После приготовления, слейте воду, но не промывайте. Встряхните дуршлаг, чтобы удалить лишнюю воду. Верните пасту в еще теплую кастрюлю и перемешайте с приготовленным заранее соусом. Подавайте пасту к столу пока она теплая :).</string>
	<string name="advice_sausage">Заполните кастрюлю достаточным количеством воды, чтобы покрыть сосиски. Для 4 сосисок 4 стакана (около 1 литра) воды будет достаточно. Осторожно поместите сосиски в кипящую воду, можно воспользоваться щипцами. Варите на среднем огне. Установите таймер! После звукового синала, снимите кастрюлю с огня и залейте ненадолго холодной водой, затем снимите целофаносую болочку, если она есть. Подавайте сосиски с любой комбинацией горчицы, кетчупа, лука, помидор, сыра, или квашеной капусты.</string>
	<string name="advice_potato">Вы можете варить картошку целую или ломтиками – оба способа хороши. Убедитесь, что весь картофель или ломтики примерно одинакового размера. Тогда все они будут варится одинаковое время. Вы можете варить картофель как чищенным так и с кожурой (в мундире). Картошку положить в холодную подсоленную воду (на полкило картошки, покрытой доверха водой – чайная ложка), чтобы избежать разваривания. При варке картофель (и чищенный, и картофель в мундире) должен быть полностью покрыт водой. Картофель после закипания воды варят на тихом огне. Установите таймер! Резаный картофель готовится быстрее, чем целый; мелкий быстрее, чем более крупный. Начните проверять картофель после 5 минут кипения. Большинство картофеля будет готово через 15–20 минут. Проверить картофель на готовность можно проткнув картошку вилкой. Если картошка легко полностью протыкается вилкой, - значит, картошка готова. Затем слейте воду, и остудите. </string>
	<string name="advice_corn">Кукурузные початки перед варкой помыть и очистить от грязных листьев. Чистые листы не удаляйте, они придадут аппетитный запах варёной кукурузе. Початки кукурузы варите в толстостенной кастрюле, заложите кукурузу в холодную воду. Кукурузу варить под плотно закрытой крышкой, вода должна на пару сантиметров покрывать кукурузу. Варить пищевую кукурузу 15 минут после закипания. Определять готовность кукурузы - на вкус, либо проверив мягкость кукурузных зёрен вилкой. После варки кукурузу оставьте настояться в кастрюле под крышкой 10 минут. Готовую кукурузу натрите сливочным маслом, солью и специями. Подавайте варёную кукурузу к столу горячей. </string>
	<string name="advice_rice">Хорошо промойте рис, пока вода не станет чистой. Слейте. Поместите в кастрюлю с двойным количеством воды и небольшим количеством соли, перемешайте один раз. Для большинства видов риса, используйте соотношение одного стакана риса к двум стаканам воды. Рассчитывайте порцию в размере полстакана сырого риса на человека. Установите таймер! Не мешайте рис во время варки - это делает его вязким. Не готовьте рис на слишком сильном огне - он может пригореть ко дну, прежде чем остальная часть риса будет готова. Накройте кастрюлю и варите на тихом огне. Не снимайте крышку, пока рис варится - это влияет на время приготовления. Дождитесь звукового сигнала, если в кастрюле осталась вода, слейте её. Выключите огонь и дайте рису постоять несколько минут накрытым. Снимите крышку и размешайте вилкой, оставьте высохнуть в течении нескольких минут. Подавайте к столу. Оставшийся рис можно хранить в холодильнике в течение нескольких дней. </string>
	<string name="advice_carrot">Много питательных веществ моркови находится вблизи её поверхности, поэтому лучше не чистить морковку полностью, а просто тщательно вымыть в теплой воде. Поместите морковь в кастрюлю с холодной водой: овощи должны быть только немного покрыты водой, чтобы свести к минимуму потери питательных веществ. Установите таймер. Доведите воду до кипения. Готовить, накрыв крышкой, пока морковь не будет готова. Пробуйте готовность вилкой - готовая морковь легко протыкается. Слейте воду, морковь выложите в дуршлаг чтобы остудить. Аккуратно держа морковь перед собой, счистите кожицу - она довольно легко сходит при малейшем нажатии ножа. Очищенную варёную морковь можно использовать в качестве гарнира, как ингредиент салатов или в других кулинарных целях.</string>
	<string name="advice_chicken">Курицу, если заморожена, разморозить. В кастрюлю налить воду - так, чтобы покрывала курицу с запасом в пару сантиметров. Посолить воду (на каждый литр воды по чайной ложке соли). Опустить куриную грудку в кастрюлю. По вкусу, добавить луковицу, очищенную морковь, чеснок. Готовая куриная грудка должна быть белой и легко разрываться. Отварная курица может быть подана как самостоятельное блюдо, тогда можно украсить отварную курицу специями и зеленью, и подать вместе с овощами, соусами, сливками. Жидкость, используемая для приготовления курицы может быть не только простая вода, а также яблочный сидр, белое сухое вино, или их комбинации. </string>
	<string name="advice_peas_fresh">Свежий горошек промыть и вылущить зерна. Для этого сделать продольный разрез ногтем вдоль стручка, раскрыть его створки и отделить зерна. Желтые и сморщенные бобы выбросить. Налить в кастрюлю на 2/3 объема холодной воды и довести до кипения. Засыпать зерна горошка в кипяток, накрыть кастрюлю крышкой и варить на среднем огне до готовности. Свежий горошек варить 3 минуты, замороженный - 4 минуты. Отварной горох откинуть на дуршлаг и промыть проточной холодной водой. Приготовленные зерна можно использовать как самостоятельное блюдо или как добавку в гарниры, супы и салаты.</string>
	<string name="advice_peas_dried">До варки горох необходимо перебрать и вымочить в воде (так, чтобы вода покрывала полностью горох) 4–10 часов. Промыть горох в дуршлаге несколько раз и слить воду. На 1 стакан гороха необходимо налить в кастрюлю 4 стакана холодной воды, поставить на огонь. Когда вода закипит, всыпать промытый горох. Добавить в кастрюлю 1 столовую ложку сливочного или подсолнечного масла – тогда горох быстрее приготовится. При варке гороха, если образуется пена - необходимо снимать её с помощью ложки или шумовки. Варить горох на тихом огне под приоткрытой крышкой. При варке гороха, если вода выкипела и нужно добавить ещё - добавляют только кипяток! Посолить горох за 10 минут до конца варки (на 1 стакан гороха - чайная ложка соли без горки). Из вареного гороха можно приготовить пюре или гороховую кашу.</string>
	<string name="advice_porridge">Овсяная крупа и геркулес (овсяные хлопья) - это совсем не одно и то же. Именно в необработанной овсяной крупе содержится исходное количество микроэлементов и витаминов, хотя способ приготовления овсяной крупы занимает больше времени. Соотношение крупы к воде: 1 стакан крупы к 3 или 4 стаканам воды. Доведите воду до кипения, засыпьте крупу, варите на среднем огне, включите таймер. Начинайте пробовать готовность после 20-ой минуты кипения. Чем дольше варите, тем нежнее будет каша. Периодически помешивайте, чтобы предотвратить подгорание. Можете добавить немного соли или масла. Другие добавки, такие как молоко, мед, ягоды и орехи лучше оставить на конец.  Готовую кашу можно хранить в герметичном контейнере в холодильнике до недели. Овес загустеет в холодильнике, добавьте немного молока или воды перед употреблением.</string>
	<string name="advice_buckwheat">Перед варкой гречку необходимо перебрать и промыть, чтобы в готовую гречку не попали камушки и мусор. Налить в кастрюлю холодной воды - в 2,5 раза больше, чем гречки. Посолить воду - пол чайной ложки соли. Засыпать гречку в кипящую воду и варить на тихом огне под крышкой, пока жидкость не впитается. Это должно занять около 20 минут. Выключите огонь и дайте гречке постоять под крышкой, пока вся вода не впитается (около 5 минут). Перемешайте вилкой и подавайте с маслом. </string>
	<string name="advice_rolled_oats">Стандартные пропорции овсяных хлопьев и жидкости – 1:3. Например, на полстакана овсяных хлопьев вливают полтора стакана жидкости. В этом случае получится жидкая каша, способная утолить утренний голод. Для вязкой каши используют пропорции 1:2 (на полстакана хлопьев 1 стакан жидкости), для густой – 1:1,5 (на полстакана хлопьев – без четверти полный стакан жидкости). Под жидкостью подразумевается вода или молоко, либо же их смесь в произвольном соотношении. Для вкусной, но не очень калорийной овсяной каши рекомендуется использовать пополам воду и молоко. Воду довести до кипения, добавить овсяные хлопья, перемешать, на медленном огне варить 3–5 минут, постоянно помешивая. Затем добавить молоко, масло, еще раз перемешать и снять с огня. Как вкусовую добавку, в овсяную кашу можно добавить сахар, мед, яблоки, бананы, сухофрукты и орехи. </string>
	<string name="advice_beet">Заполните кастрюлю водой и добавьте немного соли. Доведите воду до кипения. Свеклу не чистить и не срезать хвостика. Тщательно вымыть свёклу с помощью щёточки. Выложите свёклу в кастрюлю и уменьшите огонь до небольшого. Накройте кастрюлю крышкой и включите таймер. После звукового сигнала проверить проваренность свёклы, проткнув свёклу вилкой: вареная свекла легко протыкается. Если вилка плохо входит в свекольную мякоть, поварить ещё 10 минут и снова проверить готовность. Готовую свёклу залить холодной водой и оставить остужаться на 10 минут. Очистите охлажденную свеклу и используйте согласно Вашему рецепту. </string>
	<string name="advice_beans">Перед варкой фасоль необходимо перебрать, промыть и вымочить в холодной воде (на 1 стакан фасоли – 2 стакана воды) в течение 8–12 часов. Слейте воду, в которой замачивалась фасоль, промойте. Варите фасоль в свежей холодной воде (на 1 стакан фасоли следует взять 3 стакана воды). В начале варки в фасоль стоит влить пару столовых ложек растительного масла, чтобы фасоль варилась при температуре чуть выше 100 градусов. Это придаст фасоли особую мягкость. Доведите до кипения и варите на тихом огне. Включите таймер, варите в течение одного часа, а затем начните проверять степени готовности. Во время приготовления нужно внимательно следить за уровнем воды в кастрюле. Как только жидкость уйдет, сразу же долить небольшое количество кипятка. В зависимости от возраста, размера и вида, приготовление фасоли может занять от 1 до 3 часов. Будьте терпеливыми. Когда фасоль станет мягкой, но все еще не полностью готовой, посолите (на 1 стакан фасоли - 1 чайная ложка соли). Продолжайте варить пока фасоль не станет нежной. Чтобы фасоль не горчила, во время варки (примерно через час) можно сменить воду и варить до готовности. Это поможет не только избежать горьковатого привкуса, сохранить цвет бобов, но и сварить их быстрее. Готовая фасоль должна быть мягкой и хорошо разминаться вилкой. Еще один способ проверки - подуть на фасоль сразу же после того, как достали из кастрюли. Если на ней лопнет шкурка - значит готова.</string>
	<string name="advice_fish">Варить можно любой вид рыбы. Если рыба заморожена - разморозить, выпотрошить внутренности, почистить. Вымойте рыбу в холодной воде. Заполните кастрюлю холодной водой, чтобы покрыть всю рыбу. Добавьте в воду 1 чайную ложку соли и 1 чайную ложку лимонного сока. Если у вас нет лимонного сока, можете заменить его уксусом. Поместите рыбу в кастрюлю, и доведите воду до кипения на сильном огне. Когда вода закипит продолжайте варить на медленном огне. Для более богатого вкуса, можно добавить лук и морковь, соль, перец. Варить рыбу, пока она не будет готова до конца. Как правило, для более крупной рыбы, такой как карп или сом, время готовности равно примерно 8 минут на каждые 450 грамм рыбы, для мелких рыб - 5 минут на каждые 450 грамм рыбы. После готовности вынуть рыбу шумовкой, положить на тарелку и сбрызнуть лимонным соком. </string>
</resources>